公院醫護斥警製造人道災難

公院醫護斥警製造人道災難

律敦治醫院醫護昨發起「尊重生命 反對濫暴」靜坐集會。董立華攝

【本報訊】繼續再有多間公立醫院發起集會，抗議警方濫暴，律敦治、鄧肇堅、大埔那打素及屯門等多間公院的醫護人員昨發起靜坐集會，其中律敦治及鄧肇堅醫院醫護發起「尊重生命 反對濫暴」靜坐集會，譴責警方濫暴及在醫院內肆意不正當蒐證，製造白色恐怖，一再破壞醫患關係；又批評警方於葵芳站發射催淚彈、近距離亂槍掃射人群等行為，已證明香港陷入人道災難中。

一眾律敦治及鄧肇堅醫護昨於律敦治復康花園拉起「濫暴危害生命」、「破壞醫患關係」等字句橫額，一眾醫護人員以「染血」紗布遮眼，戴上黑口罩，並在身上貼上「醫護救人 何罪之有」的貼紙，他們指摘警方近日於室內發射催淚彈、近距離亂槍掃射人群等行為，已證明香港陷入人道災難中。

相關新聞：禁令有劃示威區 機管局拒人進入

有醫護人員帶同子女參與集會，期望守護下一代。

「勿讓白色恐怖動搖決心」

他們引用醫聖孫思邈的「上醫醫國，中醫醫人，下醫醫病」，以表達香港社會當前病入膏肓，作為醫護的他們雖然未能參與罷工，不過亦有責任為自己的家略盡綿力，站出來發聲。醫學界立法會議員陳沛然穿紅白格上衣、印有「醫生」的反光衣及戴上頭罩等急救裝束出席聲援。

前線內科醫生廖醫生指出，此身裝扮是為了表示香港社會現時普遍標籤一眾示威者戴上頭盔口罩就是暴徒，但他希望大家理解這些防護工具，是平民百姓在面對警方無日無之的暴力下最後可用的手段，直言「大家覺得抗爭者係no stake in the society，咁我作為醫生都係。喺白色恐怖同警方濫暴下，冇人會係自由！」

翁醫生譴責當局製造白色恐怖，一再破壞醫患關係，「我唔想再聽到有示威者受咗傷會唔敢去醫院」，直言是非常荒謬，感覺「俾政府擺咗上枱」，呼籲大家接收資訊後要以成年人思維去判別真偽，別讓其他人輕易製造白色恐怖而動搖大家對抗爭的決心。

■記者凌懿君

上一則
上一則
泰軍方擬派專機到港撤僑

下一則
下一則
港大撤開學禮 理大生邀校長對話

禁令有劃示威區 機管局拒人進入
「支持港警 你可打我」
英記者爆粗反擊紅媒
警撐拔槍 不提打女人在先
紅媒明顯增 提問屢中選
大媽追罵瑪嘉烈醫護
解放軍壓港 特朗普籲冷靜
泰軍方擬派專機到港撤僑
港大撤開學禮 理大生邀校長對話
被捕者：警疑畀廁所水我飲
港大學生會三「老鬼」挺身戰區選
被捕城大生指遭警壓斷臂骨
機場禁示威抗爭者向旅客道歉

係咪覺得太多post太亂？我地整左個策略、行動、文宣方向精華

包括行動方向、文宣方向、檢討、戰術等等